%--------------------------------------------------------------%
%	Style File for 理工学研究報告書     		               %
%	at Inteligent System Design Laboratory, Doshisha Univ.	   %
%   Designed by  LaTeX Team (Jun-ichi YOSHIDA/junichi@mikilab) %
%--------------------------------------------------------------%
%   $Id: rikoken.sty,v 1.1.1.1 2004/06/19 10:08:08 junjis Exp $
%--------------------------------------------------------------%




%--------------------------------------------------------------
%include style files
%--------------------------------------------------------------
\usepackage{mikibase}
%太文字明朝体を出力するのに使う．
%\w32tex\share\texmf\fonts\map\dvipdfmx\base\cid-x.mapに新たに追記する必要あり．下記URL参照
%http://d.hatena.ne.jp/chichimotsu/20120831
%もしかしたら，Windowsしか対応しないかも
\usepackage[deluxe]{otf}

%↓citeのスタイルファイル入れないと「−」でない疑惑　%これ入れるときはciteのスタイルファイルを入れないとエラー出る
\usepackage{cite}

%\topmargin=10mm
\topmargin=7mm
\headheight=0cm
\headsep=0cm  \footskip=0cm
% 20mm = 1inch - 5mm
\oddsidemargin=-0.5cm \evensidemargin=-0.5cm
%\headsep=1cm  \footskip=1.5cm
% 297 - 35 - 20
\textheight=24.2cm  
%\textheight=25.5cm  
% 210 - 20 - 20
\textwidth=17.0cm
%\textwidth=17.8cm
\columnsep=1.0cm


%% \topmargin=-0.5cm
%% \headheight=0cm
%% \headsep=1cm  \footskip=1.5cm
%% \oddsidemargin=-0.86cm \evensidemargin=-0.86cm
%% \textheight=25.5cm  \textwidth=17.8cm
%% \columnsep=1.0cm

%--------------------------------------------------------------
%head
%--------------------------------------------------------------
\def\head#1#2#3#4#5{%
{\footnotesize
%T{\tiny HE} S{\tiny CIENCE AND} E{\tiny NGINEERING} D{\tiny OSHISHA} U{\tiny NIVERSITY}, V{\tiny OL}.#1, N{\tiny O}.#2 #3{\tiny #4} #5
}}


\def\htitle#1{%
{\small #1}%
}


\long\def\@makefntext#1{\parindent 1em\noindent%
\hbox to 2em{\hss$^{\@thefnmark}$~}%
\@tempdima\columnwidth\advance\@tempdima-2em
\parbox[t]{\@tempdima}{#1}}


%--------------------------------------------------------------
%sectionの再定義
%--------------------------------------------------------------

\renewcommand{\section}{%
	\@startsection{section}{1}{\z@}%
	{.6\Cvs \@plus.5\Cdp \@minus.2 \Cdp}%
	{.6\Cvs \@plus.3\Cdp}%
	{\reset@font\centering\gt\bf\textgt}%
	}

\renewcommand{\thesection}{\arabic {section}.}
%subsectionの再定義%

\renewcommand{\subsection}{%
	\@startsection{subsection}{1}{\z@}%
	{.3\Cvs \@plus.5\Cdp \@minus.2 \Cdp}%
	{.1\Cvs \@plus.3\Cdp}%
	{\reset@font\gt }}
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{section}.\arabic{subsection}}

\renewcommand{\subsubsection}{%
	\@startsection{subsubsection}{1}{\z@}%
	{.1\Cvs \@plus.5\Cdp \@minus.2 \Cdp}%
	{.1\Cvs \@plus.3\Cdp}%
	{\reset@font\gt\bfseries}}
\renewcommand{\thesubsubsection}{\arabic{section}.\arabic{subsection}.\arabic{subsubsection}}

%\renewcommand{\thesection}{\@Roman\c@section}%



\def\tbcaption{\def\@captype{table}\caption}
\def\fgcaption{\def\@captype{figure}\caption}


\def\ps@riko{\let\@mkboth\@gobbletwo%
	\def\@oddhead{Fscience} \def@oddfoot{(\thepage)}%
	\def\@evenhead{論文タイトル} \def@evenfoot{(\thepage)}%
}


%--------------------------------------------------------------
%タイトル（英）の定義
%--------------------------------------------------------------

\def\etitle#1{%
	{\vspace{-3mm}\bf {\fontsize{14pt}{0pt} {#1}\selectfont}}\\ \vspace{1cm}%
}
%\renewcommand{\thesection}{\@Roman\c@section}%

%--------------------------------------------------------------
%タイトル（日）の定義
%--------------------------------------------------------------

\newenvironment{jtitlespace}{
    \baselineskip = 24pt
}

\def\jtitle#1{
    %\setlength{\baselineskip}{24pt}
    \begin{jtitlespace}
	{\fontsize{14pt}{0pt} {
    \bf{#1} \selectfont
    }}\\
    \end{jtitlespace}
	\vspace{1cm}%
}

%--------------------------------------------------------------
%キーワードの定義
%--------------------------------------------------------------


%キーワード（英）の定義%
\def\keyword#1#2{%
\begin{flushleft}%
%\noindent \small{\bf\textgt{Key words} : }{#1} \\ \medskip
\noindent {\small\bf\textgt{Key words : }}{\small{#1}} \\ 
\vspace{1em}
%\noindent \small{\bf\textgt{キーワード} : }{#2} \\ \bigskip
\noindent {\small\bf\textgt{キーワード : }}{\small{#2}} \\ 
\vspace{2em}
\end{flushleft}%
}
%キーワード（日）の定義%
%\def\jkeyword#1{%
%\vspace{-4cm}
%{
%\noindent \quad	{\small\bf キーワード ： }{#1} \\ \bigskip%
%}
%\end{flushleft}%
%}

%--------------------------------------------------------------
%なまえの定義
%--------------------------------------------------------------

\newenvironment{eauthors}{}{}

\newenvironment{authors}{}{\vspace{1cm}}

\def\ename#1#2#3{
#2{\footnotesize #3}\footnotemark[#1]
}

\def\and{
{\footnotesize and} 
}



\def\jname#1{%
{ #1}%
}

%--------------------------------------------------------------
%受理日
%--------------------------------------------------------------

\def\recieved#1#2#3{%
	\vspace{0.5cm}%
	(Received #1 #2, #3)%
	\vspace{0.5cm}%
}


%--------------------------------------------------------------
%アブストラクト環境の再定義%
%--------------------------------------------------------------

\renewenvironment{abstract}{%
\bigskip%
\begin{minipage}{17.2cm}%
\setlength{\parindent}{7mm}%
\small%
}%
%{\end{minipage}\bigskip}
{\end{minipage}\vspace{1em}}


%--------------------------------------------------------------
%footnotetext
%--------------------------------------------------------------


\def\br{\\\hspace{5mm} }

%\def\dummy#1{
\newcommand{\dummy}[1][10]{
\begin{figure}[b]
\vspace{#1mm}
\end{figure}
\textheight=23.5cm
}


\def\affil#1#2{
\ifnum#1=1
	\hspace{0mm}* #2
\else
	\ifnum#1=2
		\hspace{0mm}** #2
	\else
		\ifnum#1=3
			\hspace{0.5mm}*** #2
		\else
			***** #2
		\fi
	\fi
\fi
}

\newenvironment{affiliation}[1][-5]
{%begin
	\begin{figure*}[b]%
%	\vspace{#1mm}
    %基準サイズを0.5ptに変更
    \setlength\unitlength{0.5pt}
    %800=15cmをptに変換
	\begin{picture}(800,3)%
    %278=49mmをptに変換
	\put(0,1){\line(1,0){278}}%
%	\put(0,2){\line(1,0){100}}%
	\end{picture}\\
    %210-20-20 = 170
	\begin{minipage}[h]{17cm}%
	\vspace{1mm}
	\small%
    \rmfamily%
    \baselineskip=12pt
%	\footnotesize%
}%
{%
	\end{minipage}%
	\end{figure*}%
	\textheight=23.5cm%
    \setlength\unitlength{1.0pt}
    
}



%--------------------------------------------------------------
%footnotetext_old
%--------------------------------------------------------------






\def\aff#1#2{
	\footnotetext[#1]{\setlength{\baselineskip}{8.5pt}#2}
}


\def\initialize{
	\setcounter{footnote}{3}
}

%先生（三木・廣安）の情報(*)
\def\stf{%
\footnotetext[1]{%
\setlength{\baselineskip}{8.5pt}%
Department of Knowledge Engineering and Computer Sciences, %
Doshisha University, Kyoto\\ %
Telephone:+81-774-65-6434, %
Fax:+81-774-65-6796, %
E-mail:mmiki@mail.doshisha.ac.jp , tomo@is.doshisha.ac.jp%
}}


%院生の情報（**）
\def\std#1{%
\footnotetext[2]{%
\setlength{\baselineskip}{8.5pt}%
Graduate Student,  Department of Knowledge Engineering and Computer Sciences, %
Doshisha University, Kyoto\\ %
Telephone:+81-774-65-6716, %
Fax:+81-774-65-6716, %
E-mail:#1%
\setcounter{footnote}{3}
}%
}

%学部生の情報（**）
\def\bstd#1{%
\footnotetext[2]{%
\setlength{\baselineskip}{8.5pt}%
Undergraduate Student,  Department of Knowledge Engineering and Computer Sciences, %
Doshisha University, Kyoto\\ %
Telephone:+81-774-65-6716, %
Fax:+81-774-65-6716, %
E-mail:#1%
\setcounter{footnote}{3}%
}%
}


%院生の情報（***）
\def\stdIII#1{%
\footnotetext[3]{%
\setlength{\baselineskip}{8.5pt}%
Graduate Student,  Department of Knowledge Engineering and Computer Sciences, %
Doshisha University, Kyoto\\ %
Telephone:+81-774-65-6716, %
Fax:+81-774-65-6716, %
E-mail:#1%
\setcounter{footnote}{3}
}%
}

%学部生の情報（***）
\def\bstdIII#1{%
\footnotetext[3]{%
\setlength{\baselineskip}{8.5pt}%
Undergraduate Student,  Department of Knowledge Engineering and Computer Sciences, %
Doshisha University, Kyoto\\ %
Telephone:+81-774-65-6716, %
Fax:+81-774-65-6716, %
E-mail:#1%
\setcounter{footnote}{3}%
}%
}


%--------------------------------------------------------------
%キャプションの：を削除．図をFig,表をTableに
%--------------------------------------------------------------

\long\def\@makecaption#1#2{%
  \vskip\abovecaptionskip
  \iftdir\sbox\@tempboxa{#1\hskip1zw#2}%
    \else\sbox\@tempboxa{#1.\hskip1zw #2.}%
  \fi
  \ifdim \wd\@tempboxa >\hsize
    \iftdir #1\hskip1zw#2\relax\par
      \else #1.\hskip1zw #2.\relax\par\fi
  \else
    \global \@minipagefalse
    \hbox to\hsize{\hfil\box\@tempboxa\hfil}%
  \fi
  \vskip\belowcaptionskip}
  
  
  
\renewcommand{\figurename}{Fig.}
\renewcommand{\tablename}{Table}

%--------------------------------------------------------------
%footnotemarkの定義
%--------------------------------------------------------------
\def\@kyakutyu#1{\ifcase#1\or *\or **\or ***\or 1\or 2 \or 3\or 4\or 5\or 6\or 7\or 8\or 9\or 10
\else\@ctrerr\fi\relax}
\def\kyakutyu#1{\@kyakutyu{\@nameuse{c@#1}}}

\def\thefootnote{\kyakutyu{footnote}}

%--------------------------------------------------------------
%参考文献のスタイルを定義
%--------------------------------------------------------------
%LaTeX階梯　p.206

\makeatletter
\def\refname{{\normalsize 参　考　文　献}}
\def\@biblabel#1{#1)}
%\def\@cite#1#2{{$^{\mbox{\scriptsize $#1$}}$%
%	\if@tempswa , #2\fi}$^{\mbox{\scriptsize $)$}}$}%
 \renewcommand{\@cite}[2]{\leavevmode%
 \hbox{$^{\mbox{\the\scriptfont0#1})}$}}
\makeatother

%参考文献の参照方法を再定義(松下チーフの傑作)
\makeatletter
 \renewcommand{\@cite}[2]{\leavevmode%
 \hbox{$^{\mbox{\the\scriptfont0#1})}$}}
\makeatother

%--------------------------------------------------------------
%図表及び数式の参照方法を定義
%--------------------------------------------------------------
\def\fgref#1{\figurename\hskip1ex \ref{#1}}
\def\tbref#1{\tablename\hskip1ex \ref{#1}}
\def\eqref#1{式(\ref{#1})}

	
	
	
	
	
	
	












%教員（*）%
\def\stfname#1#2{%
#1{\footnotesize #2}\footnotemark[1], %
}
%
%学生（**）%
\def\stdname#1#2{%
#1{\footnotesize #2}\footnotemark[2], %
}
%
%学生（***）
\def\stdnameIII#1#2{%
#1{\footnotesize #2}\footnotemark[3], %
}


%最後の著者（, and NAME となる）：教員（*）
\def\stflname#1#2{%
{\footnotesize and} #1{\footnotesize #2}\footnotemark[1]%
}

%最後の著者（, and NAME となる）：学生1（**）
\def\stdlname#1#2{%
{\footnotesize and} #1{\footnotesize #2}\footnotemark[2]%
}

%最後の著者（, and NAME となる）：学生2（***）
\def\stdlnameIII#1#2{%
{\footnotesize and} #1{\footnotesize #2}\footnotemark[3]%
}
	
	
